
[global switches] <command>

The following global switches are available:

NAMESPACE - Path for the namespace the alias is to operate against. Namespaces
            are always relative i.e. if the namespace does not begin with a
            '\\' it will be assumed to be relative to the current namespace.
USAGE:

/NAMESPACE:<namespace>

ROLE - Path for the role containing the alias definitions to be available for
       the utility session.
USAGE:

/ROLE:<namespace>
NOTE: Roles are actually namespaces and should be treated in the same way -
      i.e. relative paths should behave appropriately (default namespace is
      '\\root\cli').

NODE - Specify which servers the alias will operate against.
USAGE:

/NODE:<machine id list>
NOTE: <machine id list> ::= <@filename | machine id> | <@filename | machine id> <,machine id list>

IMPLEVEL - Determine which level the command line should impersonate.
           Default is 'Impersonate'.
USAGE:

/IMPLEVEL:<implevel>[/AUTHORITY:<authority type>]

Various implevels are as follows:
Impersonation Level
------------------
Anonymous
Identify
Impersonate
Delegate

Note: Use /AUTHORITY switch for specifying the authority type.

AUTHLEVEL - Specify the level the command line should authenticate.
            Default is 'Pktprivacy'.
USAGE:

/AUTHLEVEL:<authlevel>

Various authlevels are as follows:
Authlevel
---------
Default
None
Connect
Call
Pkt
Pktintegrity
Pktprivacy

LOCALE - Specify the language id the command line should use.
USAGE:

/LOCALE:<locale identifier>
NOTE: The parameter to the 'LOCALE' switch is of the form MS_XXX.
      Where XXX for English is 409, XXX for Finnish is 40b.

PRIVILEGES - Enable or disable all privileges.
USAGE:

/PRIVILEGES:<option>
NOTE: Allowed value(s) for <option> is either ENABLE or DISABLE.

TRACE - Specify whether output debug information is to be copied to stderr
        during the processing of the request(s).
USAGE:

/TRACE:<option>
NOTE: Allowed value(s) for <option> is either ON or OFF.

RECORD - Logs all entered commands and WMIC's output to a file in XML format.
USAGE:

/RECORD:<filepath>

INTERACTIVE - Sets or resets the interactive mode.
USAGE:

/INTERACTIVE:<option>
NOTE: Allowed value(s) for <option> is either ON or OFF.

FAILFAST - Sets or resets the FailFast mode.
USAGE:

/FAILFAST:<option>
NOTE: Allowed value(s) for <option> is either ON or OFF.

OUTPUT - Specifies the mode for output redirection.
USAGE:

/OUTPUT:<outputspec>
NOTE: <outputspec> ::= (STDOUT | CLIPBOARD | <filename>)
      STDOUT     - Output will be redirected to the STDOUT.
      CLIPBOARD  - Output will be copied on to CLIPBOARD.
      <filename> - Output will be written to the specified file.

APPEND - Specifies the mode for output redirection.
USAGE:

/APPEND:<outputspec>
NOTE: <outputspec> ::= (STDOUT | CLIPBOARD | <filename>)
      STDOUT     - Output will be redirected to the STDOUT.
      CLIPBOARD  - Output will be copied on to CLIPBOARD.
      <filename> - Output will be appended to the specified file.

USER - Provides the user to be used during the session.
USAGE:

/USER:<userid>
NOTE: User should be provided in the form <domain>\<user>.

AGGREGATE - Determines the mode of displaying results.
USAGE:

/AGGREGATE:<option>.
NOTE: Allowed value(s) for <option> is either ON or OFF.

PASSWORD - Provides the password to be used in logging on  to this session.
USAGE:

/PASSWORD:<password>

AUTHORITY - Specifies the <authority type> for the connection.
USAGE:

/AUTHORITY:<authority type>

/? - Displays specification/syntax for help commands.
USAGE:

/?:[<helptype>]
NOTE: Allowed value(s) for <helptype> is either BRIEF or FULL.

NOTE: Enclose the switch value in  double quotes, if the value contains special  characters like '-' or '/'.


The following alias/es are available in the current role:
ALIAS                    - Access to the aliases available on the local system
BASEBOARD                - Base board (also known as a motherboard or system board) management.
BIOS                     - Basic input/output services (BIOS) management.
BOOTCONFIG               - Boot configuration management.
CDROM                    - CD-ROM management.
COMPUTERSYSTEM           - Computer system management.
CPU                      - CPU management.
CSPRODUCT                - Computer system product information from SMBIOS. 
DATAFILE                 - DataFile Management.  
DCOMAPP                  - DCOM Application management.
DESKTOP                  - User's Desktop management.
DESKTOPMONITOR           - Desktop Monitor management.
DEVICEMEMORYADDRESS      - Device memory addresses management.
DISKDRIVE                - Physical disk drive management. 
DISKQUOTA                - Disk space usage for NTFS volumes.
DMACHANNEL               - Direct memory access (DMA) channel management.
ENVIRONMENT              - System environment settings management.
FSDIR                    - Filesystem directory entry management. 
GROUP                    - Group account management. 
IDECONTROLLER            - IDE Controller management.  
IRQ                      - Interrupt request line (IRQ) management. 
JOB                      - Provides  access to the jobs scheduled using the schedule service. 
LOADORDER                - Management of system services that define execution dependencies. 
LOGICALDISK              - Local storage device management.
LOGON                    - LOGON Sessions.  
MEMCACHE                 - Cache memory management.
MEMORYCHIP               - Memory chip information.
MEMPHYSICAL              - Computer system's physical memory management. 
NETCLIENT                - Network Client management.
NETLOGIN                 - Network login information (of a particular user) management. 
NETPROTOCOL              - Protocols (and their network characteristics) management.
NETUSE                   - Active network connection management.
NIC                      - Network Interface Controller (NIC) management.
NICCONFIG                - Network adapter management. 
NTDOMAIN                 - NT Domain management.  
NTEVENT                  - Entries in the NT Event Log.  
NTEVENTLOG               - NT eventlog file management. 
ONBOARDDEVICE            - Management of common adapter devices built into the motherboard (system board).
OS                       - Installed Operating System/s management. 
PAGEFILE                 - Virtual memory file swapping management. 
PAGEFILESET              - Page file settings management. 
PARTITION                - Management of partitioned areas of a physical disk.
PORT                     - I/O port management.
PORTCONNECTOR            - Physical connection ports management.
PRINTER                  - Printer device management. 
PRINTERCONFIG            - Printer device configuration management.  
PRINTJOB                 - Print job management. 
PROCESS                  - Process management. 
PRODUCT                  - Installation package task management. 
QFE                      - Quick Fix Engineering.  
QUOTASETTING             - Setting information for disk quotas on a volume. 
RDACCOUNT                - Remote Desktop connection permission management.
RDNIC                    - Remote Desktop connection management on a specific network adapter.
RDPERMISSIONS            - Permissions to a specific Remote Desktop connection.
RDTOGGLE                 - Turning Remote Desktop listener on or off remotely.
RECOVEROS                - Information that will be gathered from memory when the operating system fails. 
REGISTRY                 - Computer system registry management.
SCSICONTROLLER           - SCSI Controller management.  
SERVER                   - Server information management. 
SERVICE                  - Service application management. 
SHADOWCOPY               - Shadow copy management.
SHADOWSTORAGE            - Shadow copy storage area management.
SHARE                    - Shared resource management. 
SOFTWAREELEMENT          - Management of the  elements of a software product installed on a system.
SOFTWAREFEATURE          - Management of software product subsets of SoftwareElement. 
SOUNDDEV                 - Sound Device management.
STARTUP                  - Management of commands that run automatically when users log onto the computer system.
SYSACCOUNT               - System account management.  
SYSDRIVER                - Management of the system driver for a base service.
SYSTEMENCLOSURE          - Physical system enclosure management.
SYSTEMSLOT               - Management of physical connection points including ports,  slots and peripherals, and proprietary connections points.
TAPEDRIVE                - Tape drive management.  
TEMPERATURE              - Data management of a temperature sensor (electronic thermometer).
TIMEZONE                 - Time zone data management. 
UPS                      - Uninterruptible power supply (UPS) management. 
USERACCOUNT              - User account management.
VOLTAGE                  - Voltage sensor (electronic voltmeter) data management.
VOLUME                   - Local storage volume management.
VOLUMEQUOTASETTING       - Associates the disk quota setting with a specific disk volume. 
VOLUMEUSERQUOTA          - Per user storage volume quota management.
WMISET                   - WMI service operational parameters management. 

For more information on a specific alias, type: alias /?

CLASS     - Escapes to full WMI schema.
PATH      - Escapes to full WMI object paths.
CONTEXT   - Displays the state of all the global switches.
QUIT/EXIT - Exits the program.

For more information on CLASS/PATH/CONTEXT, type: (CLASS | PATH | CONTEXT) /?

